\section{Architecture}

L'application zeus est composée de plusieurs services indépendants éffectuant
chacun une opérations simple. Les services sont :
la gestion de l'heure (zeus-time),
la gestion du réseau (zeus-network),
la gestion des fichiers a envoyer au superviseur (zeus-upload),
la gestion des applications métiers (zeus-apps).

\paragraph*{}
Chaque service zeus et chaque application métier peuvent se connecter à un bus
afin d'échanger des messages de status.
Il est par exemple possible de demander si la date système est valide.
Le bus est mis en oeuvre par le service (zeus-broker), et chaque application
utilise la librairie (libzeus) afin de communiquer sur le bus sans
connaitre le détail des messages échangé.

\begin{figure}[!ht]
\center
\includegraphics[keepaspectratio=true,width=\textwidth]{svg/architecture.pdf}
\caption{Architecture générale}
\end{figure}

\paragraph*{}
Les services zeus sont indépendant les uns des autres.
Il est donc possible d'installer uniquement zeus-time afin de synchroniser
l'heure de la carte PEGASE. Ce principe s'applique a tous les autres services.
